遞咪予黑衣人罵警被指串謀煽動 快必加控罪轉區院審 辯方斥濫用程序

節錄

遞咪予黑衣人罵警被指串謀煽動
快必加控罪轉區院審 辯方斥濫用程序

【本報訊】人民力量副主席「快必」譚得志多次在擺街站及遊行期間呼喊口號等，被指引發對政府的憎恨和藐視，自今年9月提堂後一直還柙。案件昨再訊，辯方就其中一案申請終止聆訊，批評控方濫用司法程序，得悉申請後刻意加控一項串謀他人發表煽動文字罪，令原在裁判法院審理的案件可轉往區域法院。新罪指控快必擺街站時曾將咪遞給黑衣人，並叫喊「黑警死全家」等字眼，構成串謀。總裁判官蘇惠德最終批准控方將案件轉介區院。

。。。。。。。。。。 。辯方就其中一案，即譚於黃大仙、觀塘地鐵站等地方擺街站的案件申請終止聆訊。

控方申請將三案轉介至區院處理，。。。。。。。。。。。。。

辯方反對將申請終止聆訊的案件轉介區院處理，並投訴指控方得悉辯方申請終止聆訊後，刻意添加串謀發表煽動語言文字罪。由於該罪可於區院審理，導致案件可轉至區院處理，批評控方濫用司法程序。

■譚得志昨再提堂，陳志全、梁國雄等民主派及大批市民到庭外聲援。

續還柙至下周三答辯

就申請終止聆訊的理由，代表譚得志的資深大律師戴啟思指出，涉案控罪有數種煽惑意圖，卻沒列明譚發表的字眼牽涉那一項意圖，控罪內容並不清晰。控方回應指，所有控罪基礎已列出，律政司是按程序加控，沒有違反任何規例。蘇官則表示，終止聆訊等爭議均可在區院處理，批准控方所有申請。譚續還柙至本月11日答辯。

就辯方申請終止聆訊的案件，加控後共涉及五項發表煽動文字罪、。。。。。。。。。。。

案件編號：FLCC1691、1711/20，ESCC954/20